香港陪葬，是求仁得仁的因果

主持過陳浩天演講的香港外國記者會（FCC）副主席 Victor Mallet，突然不獲港府續發工作簽證。中大教授蔡子強受訪時表示，港府今次做法相當愚蠢，會令西方社會對香港的觀感扣分之餘，更可能影響香港作為中國窗口的角色，最終表面上看似「愛國」的行為適得其反。

但你怎麼知道，這不是出於中央政府的命令呢？林鄭政府上任後的種種表現，除了沒有梁振英般事事挑釁到盡之外，基本上方針不變，就是盡忠履行中央政府的命令，甘願做中共意志的代理人。一國兩制，根本已經名存實亡，今日仍符合一國兩制方針的種種，不過是中共施捨給大家，而不是出於港府的維護意志。這一點，還不夠明顯嗎？

所以，與其告訴我這次封殺是港府擦中共鞋、揣摸上意而作的決定，不如說這是中央下令、林鄭政府忠實執行，更令人信服。蔡的分析在 2012 年之前會很可信，但在今天呢？不如說，這才是愛國，是「忠黨愛國」。

至於為什麼中共要讓香港與國際對立而漸漸脫軌呢？就要先問，香港還須作為中國窗口的角色嗎？提出一國兩制的，是經歷了文革並將之否定、再實行改革開放的鄧小平，由江澤民到胡溫，大致都守着這條路線，即充份利用香港優勢，故盡量克制，紅線總是有的，但畫得很後很幼。但現在是習近平時代，他過去幾年做的種種是什麼？先讓自己獨攬大權，要學毛澤東搞終身帝制，現在連馬雲也要退下，把國家駛回國企時代。他又說過「不能用後三十年否定前三十年」，換言之毛澤東大搞文革的時代是不容否定的，換個角度，就是否定改革開放的修正地位 — 改革開放就是否定前三十年的產物並得以實踐。如今中國大陸四處大搞個人崇拜，毛熱死灰復燃，那請告訴我，這樣一個人，還會認同香港的價值嗎？毛澤東時代不乘文革消滅英殖香港，或許因為當時大陸窮得褲子也沒得穿，今天呢？中國大陸強大了，就算拿你香港玉石俱焚，又如何？稀罕你香港作為中國窗口嗎？何況，極權專政暴君就有破壞文明的癖好，硬要把美好的東西砸個稀巴爛，才彰顯自己那不惜一切的氣概。

中美貿易戰是一道催命符。由美國牽頭，加拿大和墨西哥率先加盟，全球正逐漸形成圍堵中國之勢。歐美加本就同氣連枝，要合力本就容易，難得是一帶一路國家如馬來西亞都拒當傻仔，敢拒絕中國的投資，再加上大陸旅客過去十多年在全球的文化滋擾，全球民眾自然樂於接受圍堵中國。打個譬喻，中國是社團最大惡霸，只會受制於美國這個大佬，大佬不出手，人人只能硬着頭皮看惡霸面色，敢怒不敢言。但現在大佬反枱要清理門戶，你想，平時忍氣吞聲的其他勢力有何想法？大家都樂於看見大佬反枱，挫一挫惡霸銳氣，也夠樂透了，看清形勢也自然懂得企位。

但惡霸終歸是惡霸，如果他真懂得管理社團，他就不是處處得罪人的惡霸而是可以擺平各方的大佬。所以惡霸在性格上就有缺陷，不會屈服，一定會鬥到底的。

那麼，既要與美國為首的圍堵陣營周旋，習近平又否定改革開放路線要走回頭路，也就是否定了香港的關鍵作用，這場戰役打下去，香港怎可能不成炮灰？怎可能像五十年前有幸獨善其身呢？所以，把 FCC 副主席不獲續發工作簽證視為中共的命令，把香港捲入這場鬥爭，不是很合理的推斷嗎？

對於香港的命運，我是悲觀的。香港的命運從來不能自主，英殖時代如是，共殖時代就更不堪了，但我不會為這個結果感到「焦土式」的興奮或心涼，覆巢之下，大家一同淪為受害者，但這是因果，誰能改變呢？在這個果未結之前，很多人如我，已嘗試盡一分力去改變，我們一向拒絕與大陸融合，拒絕那一罈又一罈濁水倒下，直至 2014 年，知道誰也擋不住滔天惡浪了，我已無悔，只須做好心理準備，為未來作最壞打算。

但請謹記，這個讓香港與中共玉石俱焚的結果，是過去十幾年主流香港人的共業：希望賺盡人仔而妥協甚至出賣，希望背靠祖國發大達，最後在新形式的「冷戰」中與中共綑綁同爆（如恒指在 2003 沙士一役後首次低過道指，就是港股不斷赤化的果），不正是中港融合論的求仁得仁嗎？這類人應該為此感到光榮和快樂，笑着與敵同亡，或許不用捐驅，只要能為國捐身家，已是光宗耀祖，對得起自己過去十幾年的信仰了。

文: 葉一知

同熱愛這片土地 大家刻骨銘記

保皇狗個個有外國護照
應該叫外國取消班愛國人士護照

中共都分好多派

做算中共想香港做駁腳 下面都仲有好多眼紅香港又有得食夾棍